<html>
<head>
<title>mi primera pagina web </title>
</head>

<body bgcolor= "#F08080" text= "#000000"><img src="Danna/m10.jpg">
 <center><img src="m.1.jpg"></center>




<center><table border="1">
<tr>
<td><center><h1>Vivienda y Calidad de vida</h1></center></td>


</tr>
<tr>
<td><p>los seres humanos manisfiestan en la vivienda sus gustos, 
valores y deseos para lograr biniestar o calidad de vida.para alcanzar dicho bienestar,
cada persona considera aspectos diferentes al escoger su vivienda hay quienes prefieren
tranquilidad y relacion con la naturaleza, lejos de los agobios urbanos. otros, 
en cambio buscan la cercania al lugar de trabajo y la proximidad de centros comerciales.  </p>
<p><h1>*Espacio habitable</h1><center><img src="Danna/mm7.jpg"></center>
El espacio habitable es uno de los condicionantes básicos a la hora de adquirir una vivienda. En función de la superficie disponible y del tipo de vivienda se distribuyen las diferentes 

dependencias. Estas se clasifican en interiores o exteriores.
Con el fin de facilitar la adquisición de viviendas a personas con escasos recursos económicos, los organismos públicos establecen normativas que regulan la superficie y el precio de 

adquisición.En nuestro país se construyen viviendas cuyo precio máximo aeta fijado por la administración y gozan de subvenciones y ayudas oficiales para su adquisición. Son las viviendas de 

protección oficial y las viviendas de precio tasado.</p>
<p><h1>Condiciones mínimas de habitabilidad</h1><center><img src="Danna/m0.jpg"></center>
Las autoridades adoptan normas que regulan las condiciones mínimas de habitabilidad en la vivienda. En ellas se regulan aspectos como la distribución de una vivienda mínima, la altura mínima de 

los techos o las características de las viviendas de tipo medio, en las que se incluyen las dimensiones mínimas de las dependencias.Toda vivienda ha de estar compuesta, como mínimo, de dormitorio, 

baño y otra dependencia para el resto de las funciones, con una  superficie mínima de 30 m2. Para viviendas de 3 habitaciones, la superficie mínima ha de ser de 55 m2, y para 4 habitaciones, de 70 

m2.
La vivienda de más de 3 dormitorios contara con baño y aseo, o 2 baños completos
Cuando la vivienda tenga más de un dormitorio,  al menos un baño será accesible desde el pasillo a la zona común.
<p><h1>Tipos de viviendas</h1>
El tipo de vivienda de una zona determinada es el resultado de la confluencia de diferentes factores, entre los que se destacan: la disponibilidad de materiales, la adaptación al medio físico o la 

actividad económica de sus moradores.Disponibilidad de materiales: en las zonas de montaña es común el empleo de piedra, la pizarra y la madera; y en zonas urbanas abundan el cemento, el acero, el 

vidrio y el ladrillo.
Adaptación al medio físico: las viviendas de localidades de alta montaña tienen tejados con una inclinación muy pronunciada, mientras que las de zonas cálidas suelen disponer de terrazas planas en 

la parte superior.
Actividad económica: las casas de las zonas rurales suelen ser de una o dos plantas para facilitar las tareas agrícolas; y en las grandes ciudades abundan los bloques de pisos y apartamentos.
Estos factores determinan también la forma de agrupamiento de las viviendas. Así, las viviendas se clasifican en unifamiliares y bloques de viviendas.
Las casas unifamiliares son edificios habitados por una sola familia. Pueden ser casas aisladas, pareadas o agrupadas en bloques horizontales, y de una o varias plantas.
<p><h1>Servicios</h1>
En la actualidad para construir una vivienda no basta con crear un espacio habitable, sino que es necesario garantizar que se dispone de los servicios adecuados.
Piensa en la diversidad de instalaciones de que dispones en tu propia casa. Todos los días haces uso de ellas y apenas te das cuenta de su importancia hasta que llegan a faltar En general, los 

servicios básicos que debe tener cualquier vivienda son:   agua corriente, gas, energía eléctrica, comunicación,  red de alcantarillado y recogida de residuos. 
Garantizar todos estos servicios obliga a construir las instalaciones de forma a que lleguen a todos los hogares, al tiempo que estén accesibles para su posible reparación.el servicio de agua 

corriente  permite mayor comodidad en las tareas de higiene personal y limpieza de la vivienda.


 




<p>Cuando una persona va a escoger una vivienda busca reflejada en ella sus gustos, valores y deseos para así lograr un bienestar, pero para lograr esto existen cuatro factores básicos con los que 

debe contar una vivienda, tales como un espacio habitable, el tipo de vivienda, los servicios que reciban y el urbanismo de la zona en que se ubican.
El espacio habitable nos permite reconocer el espacio de nuestra vivienda y en que podemos emplear este espacio, para así lograr un mayor orden y aprovechamiento del espacio de nuestra vivienda.
En el tipo de vivienda se reflejan principalmente nuestros gustos, en el buscamos estar satisfechos con nuestro entorno.
Los servicios son esenciales, no sirve de nada tener un espacio habitable sino dispones de los servicios adecuados, tales como el agua potable para mantener nuestro higiene, el gas para poder 

consumir los alimentos, la energía eléctrica para el funcionamiento de los electrodomésticos, las comunicaciones como la tv la radio que nos informan sobre nuestro entorno cada día, entre otros 

servicios esenciales.
El urbanismo que es todo lo que tenemos que tener en cuenta para escoger el territorio adecuado donde ubicar nuestra vivienda. 






</p>
</td>

<td>texto 3</td>
</tr>
</table></center>

<h1><font color="red" face"Garamond"> </font> </h1>
<h2><font color="red" face"Garamond"> </font> </h2>
<h3></h3>
<h4></h4>
<h5></h5>
<h6></h6>

</html>